外交部斥美國以莫須有罪名打壓中國企業

《經濟通通訊社25日專訊》美國聯邦通信委員會（FCC）早前一致通過決定，禁止運營商以聯邦政府補貼資金購買中國電訊設備商中興及華為的設備。在北京，外交部發言人耿爽回應稱，奉勸美方一些人，以安全為名鎖住所有門，囚禁的只是自己。

耿爽指出，美方慣於在拿不出任何證據的基礎上，以莫須有的罪名，濫用國家力量打壓特定國家和特定企業。之前曾經整垮了阿爾斯通（Alstom）公司，今天又想擠壓中國的企業。美方這種經濟霸凌行徑，是公然對美方自己標榜的市場經濟原則的否定。如果這些原則無需遵守的話，其他國家也可以對美國的企業如法炮製。」

耿爽強調，禁止美國運營商購買華為和中興的設備，並不能真正改善美國的網絡安全狀況，反而會對美國農村和欠發達地區的網絡服務產生嚴重影響，美方有關機構對此十分清楚。耿爽反問，那些所謂保護美國利益的政策，到底是為了誰的利益而存在，制定這些政策的美方官員，一再以莫須有的罪名來打壓外國企業，甚至不惜犧牲美國企業和民眾的利益，到底居心何在。

他再次敦促美方停止泛化國家安全概念，停止對中國的蓄意抹黑和打壓，停止對中國特定企業的無理打壓，為中國企業在美經營提供公平、公正、非歧視的環境。

依家我哋區選贏咗，外國好關注我哋！
係咪連少少嘢都唔肯做呀？

最新的tweets 一定響bot
總之 Retweet Like Reply 就得
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

Sen. Marco Rubio

Sen. Rick Scott

Sen. Marsha Blackburn

更加多嘅tweet請入bot搵

（twitter戰線)國際都關注今次香港的區選

關你西事咩，又干預人內政。

口交

千千萬萬企業入唔到中國做生意叫咩

咪係，入左仲要俾人偷技術、搶商標甚至搶人、搶錢

美國：關你撚事

佢地咪又係

請勿干預美國內政

只許周官放火

睇你唔順眼咪打鳩你，吹呀

國泰未同你計，係咪當我唔記得